[移民] 醫療科移民

放射診斷 vs 放射治療
邊個易啲移民？

美國會係"放射治療"
其他唔知，你最好睇當地保險、公營包乜才決定

推

有冇人知

留名學野

有冇其他醫療科入黎討論

撘單問如果宜家中五輟學全職打lol, 做唔做到技術移民或者用運動員身份移民

真心咩

睇shortage list

好似好多都冇寫AH 例如澳洲
係咪啫係冇advantge

澳洲有OT/PT only

你睇吓移民清單有冇

中五先全職打遲唔遲D
btw, 好多人用打機成功移民啦

澳洲PT難啦，澳洲佬自己都好多黎香港

英國好似rt同pher都收

諗真答你
做到

要預左同香港人工差一大截

分分鐘要讀多幾年

冇計 每個地方都有唔同生活習性同文化
要移民都要融入當地 人工都預左會低啲
同埋講緊移民都係想要個好啲嘅政治環境
人工已經係其次要考慮嘅野

有諗過直接去讀master
再睇下拎唔拎到居留證
一係留係香港讀完master
做幾年野先走

我知我個科係一定要讀

Allied health 留名

你意思係去外國讀？

香港可以直接做
去外國既話，一定要當地讀master

其實professional去外國讀完master
係咪一定留得低

照道理就應該係MI，外國MI市場需求同香港差唔多
不過確實需求人數就好volatile，而家係絕對冇可能答到你，因為幾年後個市場又唔一樣。
你揀得RD，做幾年野之後其實唔難技術移民，相信兩邊都差唔多。但我唔建議你因為邊一邊容易啲移民就揀邊一個，始終份工係做一世，興趣同性格應該行先。

thx 好清楚
始終移民都係揀stream要考慮嘅野
如果差唔多咁可以放心揀了

去到唔一定做得返本行

技術移民可以唔做本行？

我係公立醫院radiologist
如果移民去Canada 都係香港差唔多人工
Ac ~ 120k hkd
唔知pher係咪

做到 如果你打到差唔多亞洲冠軍

樓主今年Year 2?

咁多人十卜你 去馬啦
人生要有夢想

竟然有醫生上校園台
都有諗過移去canada
而家醫院係咪好多人都打算走？

係當地唔夠位比你
我識一對夫婦
男女醫生 去到都做唔到醫生

唔夠位仲點會比你去
啫係佢地應該唔係技術移民?

佢地同我講係
兩個都係醫生 唔通有醫生唔做做護士咩

睇下邊科
好似Radi係考英國試 就唔使

重做幾年野先？
到時有無得走都唔知

冇工作經驗即刻走
人地收唔收都成問題

去到先讀啦
有placement 俾你㗎嘛

真心希望你會成功
行行出狀元 加油

睇過主流香港人想移既地方 mi/rt應該都係on shortage list
所以如果take in埋呢幾年香港既情況 應該無論邊條stream對移民應該都樂觀既
不過去到當地個需求就可能要by state/region咁做深入啲既research

如果你今年yr1, 下年有得去醫院observe MI and RT再諗

如果你今年yr2就

如果香港讀完想過美國有咩途徑可以考執業試,例如arrt
讀master 之後考唔考得
唔想重讀4年

小心d, 有人share過香港讀radio外國只係technician level diploma, 你要再讀radio therapy master果d先高人工

香港最好讀ptotnursing
去到mlt, rd依d外國有機會係技工level要再讀

ching知唔知咩國家係咁?

ot eng requirement level 比rd/rt高，ching

detail唔知，只係有連登仔share過

再讀冇所謂啊
即係有radio therapy 既master 可以係美國讀完考牌？
我搵到嗰啲degree 黎

咩國家?
批比你技術移民唔代表你會向當地有工開

有d國家係master有d係degree
睇你去邊個再揾下

難D 如果你中一就啜學應該機會大D

貪移民讀Nursing/電腦仲好。。。。。。

利申
都係頭先聽完

一心只想移民走
隨便相認

澳洲好似有mi , rt搵唔到

係 屌

完全冇幫助 唔去醫院比我睇
搵幾個人係度up有咩用

Exam period 食撚左我一個下午
支那武漢肺炎屌你老母

屌埋一份

rt 原來都有

咩網黎 點解我睇個個冇

正確來說是原本有三十年時間去賺錢，然後選擇留港養老或投資移民養老，現在即走，只不過原來是2041-2047 年畢業生要煩的問題提早到我們呢一代。

唉

讀電腦讀computer engineering玩embedded systems還是cs專攻software/ai/data較好

樂觀d,如果馬照跑，舞照跳，我們在2040年代已經港豬藍絲，早醒好過

係喎 冇睇清楚原來佢分咁多頁

cs專攻software/ai/data
其他麻麻地

thx,不過ug ce然後去外國一線大學讀cs master再搵工應該無問題吧？因為我睇歐美cs master有ce+cs元素

其實識寫code就ok

加拿大啦 讀完書就直接留低埋

不如你專心温dse先，可能分數有出入，同埋外國醫療無香港好賺，如果想搵錢可以揀電腦/化工，如果想做醫療而家裏有錢先揀醫/mi/opt，dse加油！

雖然外國收programmers,但係自己想做research/讀上去

澳大利亞

29 30應該夠喺澳洲讀medic了
不過pre始終都係pre 你考完先算啦

現在澳洲IMG係好難撈.......
佢地連自己人都開始唔夠位..........
加拿大一樣......
美國好D,但都係得50% IMG考到牌之後有位做.........
新加坡又飽和

一係英國囉。
德國日本都有好多位,尤其是日本大城市以外既地方,係請唔到人的,但有語言障礙,同埋賺得好少........

貪移民既,咪撚諗醫........
諗下寫程式,護士,藍領好過

正解
就算揀醫療都係外國讀完直到做好
香港讀完/做緊過去成本好高

認真,真心好多國家做醫療係無想像中咁好賺........

American dream
IT移民美國無得輸，成個產業越來越大，間間賺到豬籠入水，職位越來越多
移DC Maryland Texas(dont mess with texas!) California 就爽

其實我唔care
甚至做唔翻本行都冇所謂
走到就得

自爆po

Lm

做唔翻真係唔知做咩好，加埋個疫情
個個都話藍領
怕真係搵唔到工
英文差 其實機會真係好細...

英國直接reg 醫療牌要ielts 全7
it/金融/工程啲人就真係易走

澳洲醫生飽和都唔係第一日既事
Internship crisis，連local都爭餐死

呢個現象喺好多continental europe國家都有發生，所以唔好以為度度既醫生都咁吃香

仲用人工去比較移民去邊度成世留西港啦，最多錢

我當年揀科
都係依個concern

allied health 移民係咪算比較易？

比起會計 工程果邊。

UK做緊

OT去加拿大點睇

人工維到生活，我覺得都夠皮
人地個國家俾到自由，權利俾你，又相對好啲嘅環境
乜都夠啦

巴打bbc 定係畢業留係果邊
做野環境點 海外報醫院工係咪好難

保命要緊啊

日本山卡啦要人
請唔到人做
但要用日文

其實rt 冇j 都一樣搶手

冇話大唔大機會，都係睇你適唔適合為主
寫篇文唔好9寫
做下功課真係知下rt 係做d 咩
show 比人睇你係真係想讀rt
其實我覺得你未入去in 已經揀左一小半，你平時上堂點佢問下人已經知道你咩料啦
祝你成功

有冇link可以睇下？
我都想知下英國嘅醫療現況

屌 email到

無physiotherapist🤡？

似乎冇

未諗好

睇demand

paramedics 算唔算？

RT就要同埋東華爭
但MI就唔洗

唔驚嘅
我一心想移民
大學出身同college 出身
點都有優勢

呢兩年點知你上堂咩料

diu 你又有道理

畢業留咗喺度
日日都接觸covid patient

睇需求，每個國家都唔同
前者多數當technologist/technician，未必要讀大學
後者反而有機會係therapist，多數要bachelor degree or above

冇考慮美國？
美國radiologist人工咁高

不如你睇清楚澳洲個sol同professional assessment啲details先？

加拿大 新加坡都唔洗

其實除咗英國/澳/紐，好似冇咩國家一定要讀大學先做得mi

你全職打飛機自封做專家，點都好過全職打lol.
Professional of Wanker

大部分唔係based on英制既國家都唔使

德國學師學3年就得，連diploma都慳返

生活Canada 舒服d
美國大城市都係好competitive

我身邊醫療科做緊護士/醫院d朋友冇諗過走 人工穩定 隨時走都易走我諗大部分佢地都想等過多幾年結婚生仔先走